\section{Introdução}

\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=2cm]{celula_lateral.png}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Vista de perfil esquematizada da célula fotovoltaica}
    \label{perfil}
\end{figure}

\subsection{Célula Fotoelétrica}
Uma célula fotovoltaica na qual incide luz, normalmente luz solar, converte a energia
dos fotões incidentes em corrente elétrica, usando o efeito fotoelétrico.
\par
Neste caso, os electrões não são ejetados, mas excitados para um nível
de energia superior, chamada banda de condução do silicone.
\par
A característica elétrica da célula fotovoltaica segue a lei exposta
na eq.\ref{a}.
\begin{equation}
I_D=I_0\left(\exp\left(\frac{qV_j}{\eta kT}\right)-1\right)
\label{a}
\end{equation}
\subsection{Potência com distância à fonte}
Para uma fonte luminosa pontual ideal, a propagação radial da luz,
determina uma intensidade luminosa fixa para todas as superfícies esféricas contendo essa fonte.
Ao supôr o nível de iluminação proporcional à potência máxima disponibilizada pela célula para
esse nível, e tendo que a área da superfície esférica aumenta com o quadrado do raio,
é razoável admitir que a potência disponibilizada pela célula decairá com o quadrado da distância.
\par
No entanto, a fonte de luz usada no laboratório é diferente de uma fonte de luz pontual,
principalmente devido aos reflectores montados no suporte da lâmpada. No entanto, para distâncias
maiores, estes efeitos não terão tanta importância.

\subsection{Grandezas medidas}
Neste trabalho são medidas a diferença de potencial $U$ e a intensidade
de corrente $I$. Foram usadas apenas a lei de Ohm (eq.\ref{ohm})e a lei de Joule (eq.\ref{joule})
para análise do circuito composto pela resistência e célula fotovoltaica.
\begin{equation}
  R=\frac{U}{I}
  \label{ohm}
\end{equation}

\begin{equation}
  P=UI
  \label{joule}
\end{equation}
